---
title: >-
    شمارهٔ ۱۲۱
---
# شمارهٔ ۱۲۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خوش آن شب کان مه رخسار و زلف پر شکن دیدم</p></div>
<div class="m2"><p>بهار عارضش را سبزه بر گرد سمن دیدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>بر این جان بلاکش، کس نکردست آنچه من کردم</p></div>
<div class="m2"><p>از این چشم سیه‌رو، کس مبیناد آنچه من دیدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>غبار کوی او را می‌شنیدم کحل بینایی</p></div>
<div class="m2"><p>بحمدالله نمردم تا به چشم خویشتن دیدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>نیامد خوشگوارم شربت عیشی در این مجلس</p></div>
<div class="m2"><p>که چون گل عاقبت بگریستم چندان که خندیدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>مگو: شاهی غم دل با دهان او چرا گفتی</p></div>
<div class="m2"><p>نیاز خویش کردم عرضه، چون جای سخن دیدم</p></div></div>